遭警方誣告販毒坐冤獄 男子向律政司及警隊索償345萬

中年漢稱於2014年被警方指控褲袋藏有冰毒，惟後來因涉案長褲沒褲袋，翌年在高院經審訊後獲裁定罪名不成立兼獲訟費。中年漢後來入稟高等法院控告律政司惡意檢控，索償約345萬元，案件今（6日）在高院開審。

LET GO

屌你冇刑事責任？

冰毒

香港法治喎
就算真係賠番錢俾佢咪又係納稅人錢
D狗都唔會有責任

索償到既話 係唔係都係用香港人d稅交

利申 寧願索償到都好過拎黎填海

販冰兵判左未
以前話販冰係終身

中年漢稱於2014年被警方指控褲袋藏有冰毒，惟後來因涉案長褲沒褲袋，翌年在高院經審訊後獲裁定罪名不成立兼獲訟費。中年漢後來入稟高等法院控告律政司惡意檢控，索償約345萬元，案件今（6日）在高院開審。

原告為林偉業，被告為律政司長。原告今沒律師代表。原告稱，他於2014年5月15日在家門外遭警員截停，警員稱從原告的右前褲袋搜出3包冰毒，以及在房內搜出玻璃樽、電子磅等吸毒工具。原告與其女友後來被控一項販毒罪，女友後來獲撤控。

原告表示，自己當時所穿的褲沒有褲袋，認為警方的說法不可理喻，陪審團於2015年8月以7比0裁定罪名不成立。原告稱自己因案件而遭扣押15個月，其間同居女友離他而去，他亦無法回復昔日工作，認為律政司惡意檢控，向對方索償約345萬元。

原告在盤問下稱，他早年任職舞台音響，後來從事電腦維修等生意。他案發前在散貨場購買3條款式一樣的運動褲，惟後來弄破褲袋。鐘點女傭其後為他修補運動褲，並「縫死」褲袋。他同意曾有多項刑事紀錄，至今仍不時吸食大麻。聆訊明（7日）續。

點解蘋果就貼哂? 明報就引人入去睇

冇褲袋嘅褲袋藏毒案

就算告贏 又係巿民俾錢

冇褲袋但褲袋有毒品

Dead Body

製造更多證據，黑警唔係誠實証人

雖然好多紅官

呢單聽咗好多年
原來仲未判

肯定告唔入，信唔信？

無啦啦縫死褲袋
笑

如對警方不滿 有投訴機制

加多個零都唔過份啦
好過用係明日大愚/送中

係 所以不嬲話濫捕濫告冇代價

想知律政司知道自己錯到咁柒有咩反應

高可晴

認同 純粹係煩9黑警咁解
HKFP 講香港女政治人物比網上有味言論困擾

借位
HKFP 講香港女政治人物比網上有味言論困擾

好似個兩個黑警判左坐10個月

咁少
癲㗎

訓斥算啦

長褲沒褲袋

黑警

啊吊你班狗亂9咁咬咁屈咁砌

Pishhhhh

屌佢班狗真係老屈入人罪㗎喎

告老防

納稅人錢反正都係倒落海寧願賠比個阿叔啦

唔知幾多人俾黑警屈入獄
d冰根本佢地自己
屈人拉人搏升職

全靠個鐘點救佢一命 個底咁花 實比黑警砌得入
諗起黑警一路犯法一路話維護法治
真係好撚嘔心

我係POPO就屈佢D冰收係底褲
POPO大鳩哂架嘛

黑警求其都預咗
律政師都咁求撚其

蘋果我都只係會quote一段,而明報我唔同01,東方之類處理方法係明報有做過好多深度專題報導,例如:義務律師系列,甚至將軍澳連儂牆傷者黃小姐目前都任職明報,負責明周藝文專題

警匪片嚟講

可能之前係差佬d針
跟住傾唔掂d 線人費 / 其他原因
知道會屈9佢
佢又熟d差佬點屈人
咁就預先縫好個袋先

遭收押「白坐」468天後，才因他的褲子根本沒褲袋而獲判無罪。

Pishhhhh

初選 11-12/7 9am-9pm

根本單野就古古怪怪
最好就問埋個鐘點就最好

無袋褲褲袋藏毒

正確做法

之前聽講唔係話已經一早庭外和解賠咗錢畀佢咩?

重點運動之火 由上網做起 請每日推Post

Pishhhhh

11-12/7 9am-9pm

支持

要問責

推

個法官心諗
乜毒品喺身要坐架
乜唔好似依家啲權貴 專業販賣員 唔告就算

告政府 係唔係 = 憎恨政府
佢依家洗唔洗縮沙

係美國 呢單起馬賠一億

推，告翻班仆街翻轉頭！

個鐘點應該9作㗎喇
其實無需要解釋係邊個整都可以洗脫嫌疑
同埋鐘點都可以唔上庭作供

假設事主真係撈嗰味嘢嘅人
個鐘點會夠疆上庭咩

好撚慘...

喺香港執法者老妨+蓄意傷人+非法禁固+酷刑 = 投拆 (無法証實)

荔枝角單人倉

N年前睇到冇下文 心諗係咪掩口費和解咗
仲以為你係binc

香港警察，妨礙司法

唔洗你教

難為了bot

紅官：警方無心犯低級錯誤，實屬意外，一個仙都唔駛賠

唔好以為係荒誕 絕對係有可能發生

11/7-12/7 初選票站地點出爐！

香港法律

push

賠就市民賠
做錯就無人承擔

拖到而加先可以索償

應該唔止咁少

咁d冰毒邊度黎？

高可晴呢

法治之區

屈一個沒褲袋的長褲藏有冰毒都入到罪
同屈一個盲人偷睇國家機密有咩分別

做咩唔俾投訴機制一個機會

高可晴係斷正都唔告啊，吹咩
誣告咪咪誣告囉，而家唔比老屈啊？有得放出嚟咪算好彩，再嘈用國安法捉多次返去終身監禁都得

Let's go 同 Let go 個意思完全相反

法治 ?

誣告唔犯法？

IQ題：咁d冰毒係邊度黎？

召喚綠手指

律政司人員誣告市民係訓練, 配合中共喺香港行使反人類罪行.

為国家犯罪係合法, 應該告唔入.

推 7.11-12 初選票站List出爐

小萬姐

倒撚曬佢好過比佢攞去買軍火

有無source

俾人誣告果個好快會有

明明係黑警藏有冰毒

通常畀舊錢庭外和解, 但事主唔可以公開詳情

制度本身無問題
有問題係栗正屍
妨礙司法公正唔撚告

係2 單唔同案件
人名、日期、地點唔同
2單都屈人藏毒

//53歲電腦維修技術員.....林xx（譯音）於入稟狀指，警方指控他於前年5月15日在秀茂坪恆安大廈寓所外販毒，並聲稱當日見到原告在該處東張西望、手掩褲袋，上前搜查發現他的褲袋內有3包冰毒，進而在他的寓所中搜出有飲管的玻璃樽、電子磅等，並作出檢控。//

//案發於2016年12月20日，三名被告在黃大仙下邨龍安樓巡邏時截查男子蕭xx時，以藏毒罪將他拘捕。

三名警員涉嫌前年在黃大仙下邨龍安樓處理一宗藏毒案時，聲稱從疑犯身上搜出毒品，但作下相關記錄，惟疑犯受盤問時卻稱他把物品拋進草叢，三警則在草叢找回。警員被指在紀錄上作虛假陳述，今被裁定妨礙司法公正罪成。裁判官明言判刑時會考慮本案非「插贓嫁禍」，把案押後至2月8日判刑。//

明報

武士刀d朋友黎？

咁都唔係插贓嫁禍
咁點先叫插贓嫁禍

#133

係有2單屈藏毒
睇 #133

向律政司及警隊索償? 犯國安法 拉得

Push

let go=放手/放棄

推 一國兩制已死
多條戰線要人
香港自治法案 retweet國際線
35+ 黃色經濟圈 快閃文宣
BNO 5+1 提取強積金 特區免簽地位

戥佢開心
但真心想知咩男人褲會冇袋
男人老狗著leggings

用錢解決太市儈，香港係文明社會，警察一定唔會做錯事，萬一真係做錯，警務處長會訓斥下屬，永遠 Happy Ending

唔評論個別案件

加油！集氣。

起碼三億